\documentclass{article}

\usepackage{section}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{float}

\title{TP3 : Compression par ondelettes}
\author{Thibault de VILL\`ELE}
\date{\today}

\begin{document}
\maketitle

\section{Transformation d'espaces couleurs}
{
	Cette section fut finie assez rapidement, étant donné que c'était une question aussi demandée dans le dernier TP. Pour rappel, la formule utilisée était
	la suivante :

	$$\begin{matrix}
		Y' = 16 +\frac{65.738*r}{256.0} +\frac{129.057*g}{256.0} +\frac{25.064*b}{256.0} \\
		Cb = 128.0 -\frac{37.945*r}{256.0} -\frac{74.494*g}{256.0} +\frac{112.439*b}{256.0} \\
		Cr = 128.0 +\frac{112.439*r}{256.0} -\frac{94.154*g}{256.0} -\frac{18.285*b}{256.0}
	\end{matrix}$$

	L'image obtenue est donc maintenant dans l'espace \textit{YCbCr}.
}

\section{Application d'une transform\'ee par ondelettes}
{
	Pour cette question, il eu fallu implémenter une fonction de transformée par ondelette sur une matrice. La transformée de Haar peut être calculée en prenant
	pour tous deux pixels $p_i$ et $p_j$ voisins mitoyens (en rangée d'abord, puis en colonne ensuite) et en calculant leur moyenne, et leur différence et en
	stockant ces valeurs dans les deux cases mémoires qu'occupaient ces pixels avant. Ce processus est répété en colonne, puis ensuite sur toute l'image,
	récursivement.

	Si on applique ensuite une quantification sur les canaux de très haute fréquence, et de fréquences verticales et horizontales, on obtient un résultat de ce type :

	\begin{figure}[H]
		\centering
		\begin{subfigure}{.6\linewidth}
			\includegraphics[width=1\linewidth]{../final_haar.png}
			\caption{$n = 2$, $q = 1.0$}
		\end{subfigure}
	\end{figure}

	On peut voir que la décomposition en ondelettes des composantes RGB permet de voir les très hautes fréquences contenues dans l'image :

	\begin{figure}[H]
		\centering
		\begin{subfigure}{.29\linewidth}
			\centering
			\includegraphics[width=1\linewidth]{../intermediary_results/fwd_haar_0_0.png}
			\caption{Canal rouge, décomposé}
		\end{subfigure}
		\begin{subfigure}{.29\linewidth}
			\centering
			\includegraphics[width=1\linewidth]{../intermediary_results/fwd_haar_1_0.png}
			\caption{Canal vert, décomposé}
		\end{subfigure}
		\begin{subfigure}{.29\linewidth}
			\centering
			\includegraphics[width=1\linewidth]{../intermediary_results/fwd_haar_2_0.png}
			\caption{Canal bleu, décomposé}
		\end{subfigure}
	\end{figure}
}

\end{document}
